點解香港人仲係咁迷戀英國,唔肯學下周圍既亞洲國家一齊擁抱美國?

英國已經沒落左好耐,而美國既龍頭大佬位仲有排坐
論教育制度,美國既基礎教育係廢,但係高等教育絕對係the best
論文化,美國人唔拘泥於歐洲式傳統,肯包容唔同文化
論產業,美國玩撚哂,只有佢想唔想分d產業比人玩
論資源/科技,美國又係玩撚哂
論地理位置,無敵

成個亞洲仲係崇英既地方應該得返香港,連宜家既新加坡都係崇美多過崇英
香港人淨係識得話美國亂,治安差

港幣而家同英鎊掛鉤咩？

同美元掛鉤都唔代表d咩
文化上都係崇英

李光耀都係咁講。

港女擁抱到上床仲唔夠

崇英撚可以繼續負皮
你地點都唔會改變到現實

唔夠

美國係龍頭我同意
肯包容唔同文化我就好肯定你無去過美國同英國
美國佬歧視勁過英國佬好多
英國調返轉歧視黎講，係英美法西意葡俄澳德入面最低就係英國
英國佬先係算肯包容唔同種族文化

學英文美式好過英式

英式有用d

因為美軍仲未嚟囉

樓主無經歷過97前?
香港所有好野都係英國人留低

I LOVE U.S.A

不過華人去到邊都被排

英國同歐洲就好似希臘，美國就好似羅馬

美帝

今時今日仲覺得歸英行得通一定係戇鳩 英國都窮到奶緊共 梗係入美啦

以前係,依然唔太算同源同種

依家既英國佬淨係識做世界仔周圍奶
已經冇哂大英帝國時代既傲骨

只不過香港人會覺得沉緊既英國點都好過美國
美國唔gentle唔civilized

英國好明顯係見人有錢就奶見人有權就拜
佢都唔敢屌柒支那 又搵支那錢

你咁講法,無羅馬無歐洲
trace到咁有乜謂
仲有,美國立國後一直都係努力同英國文化切割,建立自己既一套文化
香港除左盲目奶英之外就係nothing

無人叫你做二等公民
只係叫你跟岩大佬一齊搵飯食

我覺得美國好好多喎
又無啲所謂皇室懶係高人一等
屌你都2019年啦仲玩帝制 要幾奴性重先當皇室神咁拜

本身生到李嘉身形，同D美國妹大大份一拍即合

O say can you see

美式好好多
同埋美式普及程度高好多,口音又比英式consistent
你不如數下亞洲仲剩返幾多國家會教英式英文

要posh要階級化

文化嚟講冇咁吸引

其實你踩英崇美有咩用
你有無兩個國家居番權

咁你屌柒支那夠無用啦你又屌

美軍來了我帶路

無居留權就唔比comment？
我comment保特又係咪要拎過奧運金牌先得？

唔好為駁而駁

問題係住落左你睇到有缺點先屌
你又有無響英美住過先，住完真係屌得既咪屌囉，淨係識講表面野個撚個都識講啦

美制單位度量衡已經唔同英制，好多都只係字面睇落一樣

你即係話 唔係共產黨員 要入左黨先 入完黨真係屌得咪屌 淨係識講表面野個撚個都識講啦

美國講就講包容，住過都知歧視都爆，不過講真，黑人同華人係值得比人歧視，特別係黑人，反而英國嗰到大愛，係大愛到你怕

除左話你兒登思想為嘈而嘈真係無野好講
連住落香港都睇得出一黨專政既問題，你要提議入黨先屌得真係goodest metaphor

養母養到我地咁大 一個唔該畀條仆街搶咗 掛住養母好正常啫

美式好好多就唔會有英式英文軟實力入番美國

james cordon , peppa pig, new sherlock etc

you name it

最多係英/美式英文互寸，互相欣賞

我跟住你個神邏輯推理喎
你話唔係住個道就唔評得人
我話你唔入黨就唔評得共產黨
同你神邏輯有咩分別
你係道打到作日的我？？

直接做出面同表面扮gentle既分別，程度上係冇咩分別
英國佬從來都係以英國文化自居，不屑其他文化
美國係文化大熔爐

南韓政府禁國民上Pornhub

美國

睬你都傻

南韓只係講寵寵寵的支那

以英國文化自居不代表歧視其他種族
英國人唔會因黑人而歧視佢
華人只要佢係英國人亦唔會因為佢華人e個身份而歧視你
美國？你唔係白色既就收得皮啦，根本人地唔想當你係美國人
表面扮野果個地方，叫日本
好明顯以上幾個地方你都無去過齋up
我就三個地方都住過讀過書工作過

梗係啦追住你黎屌打啦
英美兩邊點崇法真係要住落先知邊邊好
你淨係屌歷史，科技同淺皮外交就鳩吹
一黨專政個管治真係差到唔使入黨都知咪撚搞

屌你咁大個人識睇新聞識分析你有腦架
唔洗住個道先知佢點呀？唔撚洗入黨先知共產黨仆街呀？

美國受到既歧視好睇class
born as middle class>private school>ivy league>出身
生活既世界唔同次元

你真係未撚去過英國
淨係london一半人口係阿差

london斯坦

問題係你睇完英美新聞分析都覺得你無腦
美國多元共融就唔會幾年前黑人全國大示威

英國人唔會因黑人而歧視佢，又唔歧視華人？你生活係平行時空？
表面扮野果個地方係英國，日本都係。只不過日本明治時期抄左英國文化咁解。

英國同美國係呢方面就係唔直接同直接既分別。

睇黎好多盲目崇英撚急不及待入黎咬我

你自己睇BBC新聞報導員幾撚多人種
有次睇新聞講到成口純正英國口音，屌一睇係阿差

拎幾個major city代表哂成個國家，佩服佩服

你講到去邊？邊句我講分析 引用pls 鳩up當有趣

how about birmingham, muppet

美國有美國好
英國有英國好
各自都有啲優點優勝對方

吊，同個撚樣講都徙9氣徙時間，擺到明無去過自己9up
咁度度都一樣有hi人
但首先英國個majority肯定唔會因為你乜顏色而睇低你先
你同個撚樣9up佢咪又係咁搬龍門死撐，直接block9左佢算啦

同埋其他亞洲國家奶美有好多原因
1. 日本有黑船事件
2. 老美二戰解決大東亞共榮圈解放好多東南亞國家

唔係近代史撚所以只識皮毛

你真係住過？定係美國住midwest ?
英澳歧視嚴重過美加好多
conservative主流的地方同liberal地方鬥接納程度

因為美國本來就係英國殖民地黎

英國人而家真係睇錢同能力份上，之後先睇class同race

你叫個阿差油王掃成條kensington大街佢地應該會熱烈慶祝

美國的確係「文化大熔爐」
但係係咪真係個個都咁接受？
計左啲好鄉下嘅州i.e Maine Idaho 未？

制衡條鐵
英國 parliamentary sovereignty架
又無written constitution
Executive Branch根本係 Legislative附屬
邊有得制衡

相反美國制衡到癡線
日日話你遺憲

英國人講紳士風度 唔會當面屌你 而且做野會陰陰濕濕果種
美國人就係做左先算直腸直肚果種

希臘時代先係

racism 一定澳>英
澳洲人講衰d係生番版英國人
英國人就白面鬼，口講好說話但點都有小動作，暗寸位入你
美就黑白racism二完分立，是但一邊處於下風就揾華人出氣
加係暫時我去過最無歧視既國家

應該係某幾個city特別熔爐?我見Green Book越南岐視越嚴重

你究竟明唔明咩叫checks and balances

華裔比人出到氣會唔會係唔團結搞到？

英國係前宗主國
好像台灣特別崇日
無辦法

崇英都算好
堆南美傻鳩去崇西班牙同葡萄牙

認同兩國都有兩國既好
但都係對自己祖國有多一份情意結

明明西班牙又奴隸又屠殺 有咩好崇

點睇Brexit派全部準備移民？

最主要都係華人唔鐘意出聲 唔鐘意反抗
投票率好似最低就係華人
咁你畀人蝦都唔逆來順受
咁我點解要改變

當然唔團結都相關
華人文化自私 唔團結（內鬥DNA真係勁到）
唔會為其他同族發聲

green book故事響 60 年代肯定癲d
你睇番舊少少既戲，黑人管家
會有埋 KKK
50-60年代淨係KKK都恐鳩怖
記住係白人至上主義恐怖組織
而侵侵當時參選都有接受有KKK背景既款項

起碼英國最多得D類MK仔鳩鳩下就未撚見過組織式排有色人種囉

咁本身拉美人啲種有啲係嗰邊黎嘅

因為英國價值觀

咁你係美國人定英國人
中國人就有你份

咱們都是國人呀

團條毛
除左中華英雄打J式守住唐人街就咩都做唔到

連印尼排華都搞到華人雞毛鴨血，仲諗住響西方國家團結？

所以有陣時過到人世就算
歧視基本上一千年都唔會好
當然我同意要團結
但有陣時學以前啲人講
官場真係好黑暗

移民第3代都團結唔到咁衰?

求其啦，英又好美又好，都好過支那啦屌

其實2戰有唔少東南亞民族視日本係解放佢地既救星 好似緬甸人咁 今日羅興亞人問題都關英國殖民時期既管治事

黑還黑，美國起碼做到兩人陣營2選1俾人覺得有選擇自由

英國響重大選擇真係一人一票而唔係地區代表式選票，連英女皇都不得越權，正正就係君主立憲既最佳示範

兩套系統一定有利有弊，但起碼有d民主精神先

咪又係英文

依個都係問題黎
其實睇番d俾西方國家管治既東南亞國家真係一pat屎

你都識講第三代
就當佢地華人背景濃厚，但已經變成隻香蕉(黃皮白肉)

點會下下留戀唐人街

係英國幾星期已經畀人叫Chinese pig兩三次，係美國幾年未畀人講過咩歧視嘢

咁你試下叫台灣人同北京人講野
點都有d文化差異

你都識講文化喇
咁你講乜柒經濟實力啫
偏偏你文化論點著墨極少
話肯包容文化水平就高
cls人地係包容nigga
文化係分優雅同低俗 排外某程度先係同自己民族有自信
如果包容廣就叫高文化水平
咁新加坡樓主係咪打曬飛機

英國同香港一鳩樣 靠食老本
成日諗住以前有幾輝煌
現實就係折墮到奶共奶歐奶美

依個好睇每個人第一次留洋經驗
有女性朋友留美sf係直頭俾黑鬼郁手
就係因為佢係chinese

以亞洲人角度黎睇只係証明到人類有幾醜惡
明明係比人殖民果邊就唔好以勝利者自居啦

Why not both?

呢個先係真正既大英帝國

而家緊係美帝國係最偉大

大英帝國日已落

香港唔係崇英，係祟西方

美式口音明顯易學啲

英國專收以愛國為維生既共匪
e.g. 689 777

鬥地大不如對蒙古人打J
重點係文化傳承同管治手法

咁維尼個女留美又點計
都係0個句，口裡說不，但身體很誠實

我覺得英國係一個特別唔care有錢佬D錢點黎既地方

點睇留美共匪都會比人搞先

梗係啦，你睇下d美國中南部d rednecks基本上係西方大爸大媽

因為有工業革命
將之前d貴族主義黎個大洗牌

睇你阿爺二戰前定後黎(我前
我覺得受到最大恩惠既係70s出生既公屋撚
咩政策都食到

係, 美國佬好歧視果d生得弱智樣既人

然後仲轉手賣左比大陸添

點解香港人仲咁迷戀英國， 唔肯學非洲國家擁抱支共？

香港只係半島易教化同管治
印度係連英國人都教唔化
到今日仲周街痾屎，恆河屎水咁都日日有人為神沖涼，洗衫同火葬
仲有種性主義，名譽殺人同老強國度

你想佢地點諗

英美澳紐加都係anglo saxon後裔

美帝唯一敗筆
度量衡

英國係文化同人民質素都好勁，傳聞話醫療制度都好掂，呢d以外其餘既野都係屎

咁我係英國幾年都冇畀人當面歧視過 背後就唔知

你諗下當時係邊個去北京講數
佢當時為挽回民望已經洗哂錢去攻打福克蘭群島，同埋個島真係英屬

香港有哂租約又洗突左，仲邊有牙力同鄧小平講數

印度呢D係民族性既表現 就算比人統治都維持自己文化
香港人就唔同 三姓家奴
英國統治就崇英 強國統治就奶共
仲話自己香港民族

負皮一定係崇英

人民質素好勁?FF完未？

醫療制度就肯定英>美
起碼人人有得免費睇病，2012 london 奥運開幕都揾NHS 打J ，但真係唔到死都唔開藥

老美你唔整份醫保，賣單時真係死左佢好過

我覺得咁樣先係香港民族
有著數就奶，投機主義，鍾意睇人仆街同要個個都無魚蛋

可能我用字唔好，首先基本上一般既英人係表面上都有禮貌，幫下人手拎野過馬路日日都見到，先唔評論係唔係偽善，最少佢地做到，同埋同佢地相處並唔困難

北部都有d extremist，我幾年都冇俾人當面歧視

醫療系統好勁？？FF完未？

生母不及養娘大

清朝賣完我吔之後
係英國養大我吔 培養我吔
你話點唔迷戀

支那只不過係冷手執個熱煎堆 遠房親戚

美國同歐洲相比不嬲都係野蠻國家

擁抱英國，跟佢一齊跟美國做大佬

我都想擁抱美國呀，美國俾唔俾我擁抱先

公平d
英國揀中香港都係因為地利
而帶起香港，英國一定有利益
只係佢有埋大國既義務去教育香港人做好市民，同埋走0個時有風度地留番好好既資產

講到養父咁又跨左d, 但肯定香港過去咁多年跟左位好老細

美國佬冇黎文化
英國吸引好多

咁又唔公平
英國立國幾耐
美加澳加埋都無英國咁耐

梳
港式
個人先會正氣得多
同埋話俾人聽唔係口音都冇埋嘅崇洋狗

俾我過去移民是旦一邊都冇所謂

咁咪係囉 咁好自然d人會崇英啦

其實8世紀就已經有scandinavian大舉入侵英國，即係維京人
就算係anglo saxon就已經撈埋北歐人種

美加係英法互分但英國分地大份d, 係英國加重茶稅引起美國殖民地人不滿，法國見有肉食仲唔幫當地人起義

仲未計其他人種移民

我都崇英但未到太踩低其他國家既人既
事關都要睇地區，你去英國遊客區，高尚住宅區或郡，d人梗係posh d架

試下去d公屋區，窮區，咪又係一咋操英國口音既生番

移民永遠都唔夠白人主流

係囉，包埋其他歐洲人種
d咩咩ki d中歐姓氏
仲有意大利黑手黨發源地拿玻里對美直接輸出黑手黨後人
最多只可以話高加索人多，但唔會係單一英國人直屬祖先anglo saxon

咁黑人都主主地流既，多得殖民地時代由非洲輸出勞工

QS得淡笑
英國科研同蘇聯一樣氣已過
實質上oxbridge=美國前15-20level

勇士最撚勁個期擁抱佢比人話勇狗

咁勇士真係狗黎啊嘛

科研連蘇聯都過唔到
如果唔係一早搞埋太空競賽

大學就唔知，但而家香港跟美國有副學士同334.你覺得好唔好

美國人嗰種友善、胸襟以及包容力真係好值得東亞人學習。

咪臭係 同啲投楊岳橋 因為覺得佢package好嗰啲港豬有咩分別

其實歸英歸美點解都要各自打J
成年華人過到去識係諗揾唔揾到食
點會為移民後國家融入當地民族精神
除非係d中國孤兒幾歲就俾西方家庭收留
日日以純西方教育就得

根本係貓哭老鼠同福利官講會好好對小朋友既父母

一攞到撫養權就反面不是人

之前有文件話英國本身都唔多想強留香港

美式口音容易聽

係

認識我哋平時聽嗰啲叫做白啲

英國北方講嗰啲真係難聽到暈

咪0岩囉
因為係租約，仲要係同大清帝國簽訂
之後唔通戴卓爾夫人揾愛新覺羅後人講數話租多100 年咩

但都有文件提到有建議想將香港人移去北愛，我估如果實行應該暴動都似

崇英撚有d唔認同
攞北方黎比不如唔好比
同埋好多中，北部人都有唔同原因去學Queen's English口音，即係最多人接納既英國口音。例如Gordon Ramsey咁， 本身住超北部城市Belfast但你見佢做節目一定係Queen's English口音

美式淨係can , can't都係差唔多音
英式 can , can't都唔同發音，起碼做唔做到都講到俾人聽。

所謂白d既白話係多d人接受係因為香港人睇得多荷里活大作同美劇就已經先入為主美式=英文白話。 假如英國狂輸出大作同英劇多過美劇就到香港人接受唔到美式口音啦

最後，其實英美澳加真係對對家口音無咩所謂，相反，仲會因應唔同需求去改口音迎合角色同市場。

例子有Walking Dead男主角Rick本身係英國人但為美式角色練美式口音
或者Gordon Ramsey擺明sell英國節目接軌去美國，梗係keep番英式口音
James Cordon既talk show唔sell自己係英國人點主持

美國佬包容笑到我仆街

咁又係

不過睇得美國嘢多真係會先入為主

人哋鍾意邊個又關你事你都好撚惡啫

英國佬扮gentle仲好笑

你睇下班崇英撚幾撚惡

其實你睇番d鬼佬拍其他國家戲都改口音
Red Sparrow Jennifer Lawrence扮俄妹講英文咪粒粒字捲哂脷
Rooney Mara做The Girl with the Dragon Tattoo扮北歐妹句句英文咪又係chok哂聲，句句講到想吐痰咁
仲有Avengers d人不知幾冧Loki, 但人地擺明sell英式口音唔通又老屈佢拍美國戲要講美式英文咩

仲有d用字，你見碧咸做美國球會班主老細都會講soccer唔係football. James Cordon叫人上黎做嘉賓宣傳新戲講movie唔係film

佢地崇英崇美仲無所謂過你，有錢揾，叫白人講非洲口音都仲得添啦

樓主係人拎走左英藉？去左加入ISIS?

一向都唔鐘意英國， bno 唔俾居留權， 97出賣香港人俾中國， 明明香港各方面俾侵食， 又話合乎中英聯合聲明

樓主應該出世自97後，未經歷過回歸前嘅生活
點解d戀英，多數都係以前嘅回憶
戀美其實同戀共都一樣

已經由scb轉左用citi

𨳒你英國優秀好多。回歸後有目共睹

支持

佢唔會明，1988年食大家樂焗豬仲有beyond聽

都崇咪得囉

美國最勁

你渣個巴士都搵到食啦
你肯做野點會無飯開?

英國個The Royal Ballet，入面得十幾個%係英國人，
算肯包容唔同種族。

巴打厲害，咁都記得

"揾到食"好睇每個人定義
由粗茶淡飯到大魚大肉都叫揾到食
如果外國係揾到既就唔會有咁多人有唔同原因奶共又留響香港啦
同埋因為稅收，雖然鬼佬都會逃稅，同埋外國真係收得重稅

但英國d稅真係俾番納稅人一人一票既權利，服務屎但唔使錢同強國人爭排隊，包生仔包醫藥既NHS等等

美國唔太熟本土民情講唔到，但華人就係覺得去到外國逗番同樣人工但稅就食金d 就覺得俾人咬忽肉咁，唔會覺得有d 公民義務同享受番納稅人福利，淨係響唐人街圍威喂fb做5毛

美職
英超

又一堆5毛

佢所謂既搵到就係賺到盡
咁邊度都唔洗去

所以阿差同華人係兩個睇錢至上既民族
不過Russell Peters講得0岩，華人要賺盡，阿差會慳盡
你見d阿差真係勁有衣食

不了 香港人崇日韓

垃圾民族

美國，日本都有一定義氣
英國?垃圾

八十年代是美好的

一單還一單
英國十幾世紀到20世紀搞鳩別國外政就經常手段同濕鳩架喇

但英國唔批bc俾港人係因為中過伏
因為60年代大量英屬非洲殖民大舉移入英國，英國無奈下批bc passport俾佢地，但事後修正法案
唔再俾殖民地出生人仕有居英權，咁香港人蘇州過河就梗係無艇搭

葡語牙有移民，但有幾多人想去葡萄牙俾人葡萄咩，澳門又人少少咪放居留權囉

英國佬搞brexit已經夠痴線
呢排仲要走去奶共撐華為

以前大英帝國年代係值得崇敬嘅
依家就

咁講個撚個都狗，睇結果啫
黑船事件美狗海軍到日本無理由下叫日本立即開放港口，否則炮擊日本海港
事後大量西方文化湧入又有無日本人話美狗，仲含撚都含唔切

講現代，仲未計obama暗中財政資助isis反擊狂人卡達菲，之後伊拉克撤軍一d軍備都無攞走俾isis當自助餐任攞. 最後搞個isis仲狼死過拉登

咁有啲鬼佬學中文都會揀普通話或者國語
視乎個人啫

英國佬搞brexit係教育退步下給予民主既惡果
brexit同britin各持觀點d 市民嘈嘈嘈我欣賞架，起碼真係有諗過度過先會堅持己見

但dllm班友投完票先google "what happen after brexit" . google個search engine察覺到點票時類似既searching phrase係直線上升，我真係dllm

點dom法
你覺得有幾dom
如果中國真係比英國仲識管香港你仲介唔介意英國當你係condom
正因為你失去往日既著數先會係咁打j啫
好喇著數都攞唔到咪因愛成恨，我明既

Sorry，我係97前出世
自細對英國唔算有太大感覺，幼稚園本手冊到左英女王壽辰會cup多個特別d既印仔

當年係電視睇handover直播都仲記得d畫面

屋企人淨係識批評美國，文化戀英經濟親中
開頭都會信佢地果套，之後自己開始研究下美國係咪咁不堪，英國又係咪真係咁好

睇返歷史進程同科技經濟發展，先知美國至係#1，而英國經歷過一二戰後已經徹底沒落

英美都冇所謂
只要肯黎就帶路
this way, sir, this way

去馬拉先正
有啤梨哥介紹

講緊英美比較wor
關回歸咩事？

Civilised

334抄大陸多過美國
大陸係中考揀高中 香港係中四揀科
美國入大學要睇Grade12 Gpa+公開試

英國就算啦，你肯帶，佢都未必有資源養
美國就唔同講法

咁都可以睇到崇英撚成地玻璃碎

咁係你on鳩將雞毛蒜皮家事擺上連登
抵俾人批番你

對唔住無讀過真唔知

無英國撚有香港
唔好忘本

果班撚樣為駁而駁，連批評都講唔上
我又幾時有將家事擺上連登？你啪左藥？

你自己睇下你打左咩

都係果句：崇英撚點咬美國都唔會咬到英國變返世界強國，而我開唔開呢個post都影響唔到美國繼續係世界第一呢個事實

你地可以繼續拗spelling，無限放大racism黎崇英踩美，只要你地覺得舒服就得

你真係好有趣，反駁比理據就話post家事
佢批我之前，我乜柒都冇講過就當睇唔到
咁「抵俾人批番你」仲成唔成立？
你真係啪左藥

我哋英國人不嬲嫌美國人無文化喎
北美13州咪又係大英帝國領土
Anglo Saxon成千年傳統文化風俗語言藝術社會制度邊有一個國家有能力比得上？
日本用緊既君主立憲制都係抄英國
戲劇足球欖球Britpop全部來自英國
文學哲學有邊範係美國好過英國？

我哋英國一向行Splendid isolation
你就以為人哋國力衰落，其實係人哋唔撚想理你班低等生番。唔似得美國咁戇鳩要做咩世界警察

英國班貴族笑你美國佬係雜種黑奴咋傻仔

都係個句 你迷戀又點 美國定英國好關你撚事咩

仲未計大英帝國有全世界25%領土同人口
係史上最大帝國霸權
美國佬連蒙古帝國都不如

我有英國護照
英國既事就係我既事

崇英咬美有撚用
你咪又係留響香港打飛機
衰d講句有連登仔隨時移到民咪又係寸鳩你

你屋企人崇英cap人仔令你放上連登對住美帝打飛機點打打到你舒服都得，記得揾地拖抹番乾淨地下再面對你家人喇

公平d仲講運動黎崇英真係窄d
足球rugby cricket全部都衰落埋一份

依個就係正宗patriot既態度
香港人就算唔愛國要移民都要學下野

歷史文化風俗藝術呢啲軟實力係要儲返嚟，唔係靠武統就得
你叫班黑奴殺人犯後代講返印弟安土語，咪𨶙用English吖笨
美國係世界第一大經濟體呢點唔𨶙洗拗，但你諗住同18-20世紀既日不落帝國相提並論就係不自量力

美國文化粗野，又可以帶槍，全美死亡最多係因槍擊案。
加上美國歧視嚴重，無乜野事我都唔想去。

英國太多傳統包袱
反而美國係新建國新國度無傳統包袱限制住
完全2回事黎
美國係單純既祟強,你勁既就乜撚都OK
接受能力一定比英國強

咁睇番歷史其實美帝連西班牙帝國都比唔上
但你要承認科技上係美帝勁d既
欣賞其他國家係好事但唔使踩住黎打J

去一轉波台睇下啦ching
唔再又po多次咩籃波少人睇過lol final嗰啲chart
Rugby反而進步緊喎。以前係commonwealth圍威喂，家陣日本阿根廷烏拉圭都有職業水準

Cricket受制於比賽時間太長，連英國人都唔玩Baseball幫美國贏返次

其實仲有tennis snooker golf badminton squash polo都係英式運動

其實所謂既限制咪係錢
英國一戰二戰0徙幾多人力物力
仲未計首都俾德國空軍炸

美帝係借住戰爭同解放錢碌錢，二戰唔係日本炸珍珠港，而日本同德國做軸心先係不斷開發，生產同提供工種
之後越戰直頭係明知輸，戰況無改變既情況下，Nixon仲繼續打，如果唔係點會有籍口開發軍備

Rugby點進步先，記住澳洲新西蘭而家已經唔係英屬但英國都係俾人屌打，日本阿根廷直頭只係玩英國發明既運動咋

足球，世界盃英格蘭攞得一次
歐國盃呢

Cricket而家係阿差天下

其他你提既運動影響力太少我唔再講

美國又好，英國又好，唔係中國就好唉，點解

你到底知唔知咩叫制衡
英國政治權力中心係喺下議院
國王同埋首相係冇辦法制衡到下議院架
讀多啲書啦

The United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland唔等於England

你要咁計既話我都唔係英格蘭人

笑咗你都會叫地鐵做subway多過underground啦，sweater多過jumper啦

同埋Tennis 同Golf個fanbase都好似好大
但我唔熟識不予置評

係架
所以唔可以以大英帝國出戰世界盃係幾可惜

不過班友0 紀律，怕且都唔會再攞到

香港 擁抱 英國
台灣 擁抱 美國

起源咪又係啲貴族為擴大自己嘅利益
所以就話英國佬就係自私只顧自己
睇下依家同放棄香港就知
當然冇英國就冇依家嘅香港
而英國亦都世界有好多貢獻
但唔好盲目咁崇拜英國啦

英國人自己都唔會講underground
就咁講"tube" 算數

但而家peppa pig反攻美帝，美國小朋友而家講holiday唔係vacation 同埋講straightaway

但更重要既係，美國家長都唔介意，係你地點都要雞蛋挑骨頭響度互寸啫

咁香港人咪又會講 football 甚少講soccer
aeroplane>airplane
holiday>vacation

盲目奶美、奶英、奶中是但一邊都係幼稚行為

識得對沖先係王道

美國係人類史上其中一個最偉大國家
係文化 科技上都係作為地球既龍頭

exactly

因為香港人仲有部分識飲水思源

點解唔可以2邊都拜

講衰d
係樓主走唔到但又戀西方文化
但又無好好研究英美文化就鳩up
之後引到d同道中人是但揀一邊陣營互屌

公道啲講美國人無歐洲人咁racistism
你要講種族歧視其實亞洲人最多
日本人睇其他東亞人唔起
香港人覺得泰仔=人妖，越南仔=難民，阿差好撚臭

仲未計sex discrimination
嚴重程度一定係Asian>>>British >American

講歧視夠膽講 澳洲佬最差

美國歐洲racism 一擔擔
美國人係黑白racism ,大撚到有勁多示威，仲有kkk

歐洲人如果唔勁就唔會有希特拉，尋日法國先有新聞有黃背心暴徒噴nazi logo響猶大先人墓碑

不過sexism真係asian同african首屈一指

係
同埋好多痴線佬

就係階級制度成就咗大英帝國
上流社會對平民有特權同時亦有責任
唔似美國嗰套neoliberalism
喺美國做窮人慘過食屎

係架
但係英國係影響到佢就不了
依家華為佢第一個就表態唔反
同果陣做第一個西方國家同中共建交一撚樣
美國就會利益行先
但一搞到佢死都同你撐
唔會成個縮頭烏龜咁奶人地
以前嘅日不落帝國同依家比真係

用HSBC咪得

依兩個方案根本係兩面刃，有利弊
英國階級暗地有世襲制，總之守到財
下層就難d上位，要靠做裝修飲食發圍
同時因為責任要交稅俾d窮人攞福利金，變相支持佢地唔揾工，生仔有NHS免費接生就狂生。同蝗蟲一鳩樣

美國做窮人係好慘，但起碼有america dream, 你肯做肯搏就有機會

文化戀英經濟親支
如果賺到錢會拎去簽Tier 1 visa用返喺英國度又唔覺有乜問題
當年祖國都係想賺遠東銅臭先賣鴉片啫

垃圾英資

樓主無BNO

唔止印度，以我識幾位前英國殖民地嘅朋友嚟講，不論印度，馬拉，新加坡，佢哋全部都覺得英國留低嘅只有一堆蘇州屎，唯獨我哋香港先覺得英國係恩人，或者咁講，英國幾百年殖民史，佢哋唔多唔少都從中學習到啲嘢，作為英國最後一塊殖民地（唔計而家啲Overseas Territory)，我哋受嘅管治可以話係用咗幾百年經驗蒸餾出嚟嘅精華，又或者呢一樣嘢就係佢哋當英國係草，我哋當係寶嘅分水嶺

我nickname叫uncle sam夠崇美未？

我理解唔到窮人點諗
不過如果我係窮撚出生
聽到有人同我講呢啲肯搏肯捱就有機會既廢老口吻
肯定拎槍打撚死佢
英國嗰套令我有機會受勛
一步一步上流
起碼有future俾人見到

香港講依句就食得屎
家陣美國
借問聲你當緊兵？

因為香港某些一on99 香港人均GDP都跑贏英國了。 英國係世上只剩下銀行/法律屈機

Knight唔洗當兵

咁借問聲你做d咩有機會受勛

yes, 都2019年 仲on99 行君主立憲制度

莫欺少年窮

咩答案
無蝦你窮喎

咁我拎到先答你啦
Who knows

咁預祝你成功

之前搭地鐵見有個老豆教仔話呢度係英國

MAGA

都未嘗唔係
但都睇下之後獨立既英語國家同西班牙/葡萄牙語國家
就分到高低

係英國戀東洋文化狂入貨但無貨出俾番中國
咪cheap cheap地賣鴉片，點知大賣

鬼叫中國人唔買來佬野

基本上可以將劉德華響門徒既對白應用響1819世紀既英國度

唉，唔知呀，唔想知呀
做生意即係講供求呀，有人買咪有人賣囉！

係英國本身無東亞需要既野可以交易
英國自己唔製造野依個問題由一戰前到而家都冇改變過

BNO都有機會用英文做下創作攞下文化騎士
特區政府就係不可能的任務

法律我覺得對普通市民好差

其實工業革命係英國發起先既
第一次世博仲響水晶宮搞
當時算係領先全歐洲

但技術俾德國參考完人地仲勁
農業唔使提，英國天寒地凍種條毛
如果氣候温和適宜農業就唔會培育到咁多農民，文人轉行做海盗啦

唔差啦。 都好保障市民

英國無架啦， 脫埋歐之後 國力只會越黎越差

小心大把連登仔搵racism黎spin
又話美國白人至上,英國mild好多諸如此類
總知要砌到英國點都好過美國

無咩可能 世界主流都係行美國個套

德國同日本工業發展真係奇葩嚟

農業又唔同講法
英國1%人口可以做到70%糧食需求
除咗大麥唔夠北美價錢平
考慮返人口數量同土地面積其實好尾機
美國除咗加州都好難做到

根本歐盟呢啲垃圾組織無好過有
日耳曼人唔走都遲早俾高盧人累死

兩個國家2戰後都主力發展經濟 不理軍事

美國需要NATO
英國需要commonwealth
諗唔到有咩列強需要借助歐盟

要有EU既， 歐洲咁細 幾十個國家 以前做貿易/貨幣/人口流動/關稅都好麻煩 依家統一用歐元 方便好多

英國人既優越感就係來自同世界主流唔一樣

英國佬重當自己係日不落帝國時期 你話大陸佬成日ff j歷史 英國佬其實一樣

西方define the end of The British Empire係1997年
都係過咗20年啫

唔理英國啦 我就覺得香港就越黎越好

仲未有人答到社會制度語言歷史文化風俗文學哲學戲劇音樂教育有邊樣係美國好過英國

好在有大灣區？

自己唔追post就係度賴三賴四

no la投資大灣區=on9 留在香港屈機啦 大陸咁多錢要走資 香港條水又排行

咁樓主你又答左未
聽聞你做左好多研究
分享下

願聞其詳

論教育制度,美國既基礎教育係廢,但係高等教育絕對係the best

樓主知唔知the best係點解

但頭兩名係oxbridge喎

大陸佬J歷史就唔會文革，破舊立新

係都要拎個幫英國打飛機既times higher education出黎講? come on

(ARWU官網上唔到)

係你究竟知唔知the best係點解

一個英網一個美網梗係有bias架啦
仲整多個台灣，台灣0個個仲要只計science research去排位

有d人真係好撚好笑,自己為駁而駁比人督中就話人地搬龍門,講事實唔岩聽又(順便叫人)block鳩我

岩既,連登仔一有唔岩聽既野,有理冇理即block
block剩d岩channel既人就世界和平
不過唔知呢d人上討論區上到咁都唔知有乜謂,志上搵班應聲蟲和應下,一齊取暖?

想問下邊忽有美網?
Quacquarelli Symonds,姐係QS,佢係英國機構
CWUR係UAE既機構做既
ARWU係中國
NTU係台大,姐係台灣機構

你咁鍾意屈人美網,我都唔怕拎埋個真正既美網出黎比你睇下:

論文化,美國人唔拘泥於歐洲式傳統,肯包容唔同文化

咪即係班罪犯+黑奴本來目不識丁無文化

論產業,美國玩撚哂,只有佢想唔想分d產業比人玩

你想講咩產業先金融？banking俾支那屌打喎

但係HSBC都贏

論資源/科技,美國又係玩撚哂

英國人靠coal起家美國中部同澳州一樣得沙漠
科技就唔清楚

論地理位置,無敵

呢樣大家差唔多
亦都係兩個大國成功之道

所以咪講NTU個methodology

QS既cooperation partner係美國U.S. News and world report 同英國太陽報
THE就同Reuters合作

就當兩邊都係英國研究，你覺得太陽報既公信力同Reuters有得比

當年 毛澤東要拿返個權 無計

無咩計
借問聲共產主義響亞洲搞死幾多人
雖則中國走軍閥都食得屎

文化: 笑左,咁我可唔可以話香港文化即係班支那難民+被英國本土睇低既一群英國佬+阿差組成既垃圾文化?
做咩唔講下班歐洲移民?

產業: 我知道你好想支那屌打全世界,但係美元霸權+wall street玩撚哂,淨係睇規模有咩用,要睇就睇全球影響力

資源/科技: 知你避重就輕,科技唔提,反正根據你既世界觀,silicon valley可能都係英國既,英國仲唔撚係#1?

地理位置:你覺得差唔多就得啦,最緊要你唔代表我就得

你睇返中國歷史就知 中國歷史就係咁冷血 對中國黎講死幾多人都無問題 最重要係保住皇權

最少歧視
住過英國非倫敦外地方未

我有講過QS有公信力咩? 其實我自己都唔多信QS
但係大學/公眾/媒體一講ranking就會prioritize QS,呢點係事實
唔係我同你覺得點,主流就會跟住點

當幾個主流ranking都係美>英既時候(台大當然唔算主流),你係咪好應該思考下點解人地唔係英>美?
我相信唔會淨係關公信力/bias問題
大家一樣都係商業機構

問題係個共產主義係橫掃亞洲搞到生靈塗炭

對無產階級黎講 共產主義一定好過資本主義 不過人有惰性。 變左做又三十六唔做又三十六

文化上你係啱香港人口結構好垃圾
不過英國非白人加埋得7.9%
美國就得71%係白人
邊度優質人種多啲一目瞭然
歐洲敗筆在移民太多見到高盧人收咁多移民搞到個國家五顏六色烏煙瘴氣，所以英國先肯Brexit

比𨶙咗美國公司investopedia既ranking你睇又唔信
西方講緊Nylonkong你就淨係識紐約

科技我真係唔熟不過我睇開formula 1，如果美國engineer真係咁勁既點解美國Haas車隊季季都柒幾次

兩個國家都係靠海避難事實嚟
英國無咗個海18世紀俾Napoleon溶撚咗啦
美國無兩個Ocean WW2贏唔贏到都成問題

主流ranking咪qs同the兩個
點知兩件都係英倫野
我check返原來qs同the前者同The Sun合作
後都跟Reuters
然後你就ignore The Sun係英國小報呢個事實

喺度講好喇，唔好俾鬼佬知你覺得The Sun同Reuters同級呀

加拿大都開始頂唔順華人
再係咁炒樓法真係連加都排華
得返紐西蘭仲係淨土

點會頂得順
但已經太遲
加拿大華人植入得比其他國家更深
温哥華機場度度都有簡體字指示

原因：

其實我搵黎搵去都搵唔到QS同usnews/太陽報有partnership,一路都係你單方面話呢樣野存在
反而我搵到qs同crimson education & elsevier係有partnership:

所謂qs同the sun/usnews既partnership係你鳩吹出黎
當然thomson reuters唔會同the sun同級

講到尾,你既目的都係想拗到我覺得英國教育係勁過美國,但係事實大部分ranking都係美>英
只有THE先連續幾年將oxbridge排top2
其實你可以睇埋THE subject ranking,佢將oxford排engineering #1,harvard engineering>caltech engineering,我諗正常人都唔會信

呢個可以話係係海洋系殖民同大陸(Continental)系殖民嘅分別

英國同日本呢一種島國就正正係海洋系殖民帝國，佢哋清楚自己本土比殖民地細太多，以英國嘅為例，殖民地甚至遍布七大洲五大洋，倫敦心知肚明英國本土絕對唔會輸出到足夠官員同軍隊控制曬所有領地，所以會偏向用軟手段嚟殖民，令當地人親英，我哋嘅鄉議局同日本招以華制華就係好例子，通常呢種帝國同殖民地嘅關係都會相對地更大陸帝國好，海洋系殖民地獨立過程亦相對和平，獨立後亦維持一定關係，留意英國喺北美十三殖民地同前期東印度公司控制印度嘅時候係偏向使大陸帝國殖民方式，

相反，大陸系帝國，好似法國葡萄牙西班牙比利時咁，因為本土夠大，有足夠官員，資源同軍隊之下，宗主國會偏向使用強硬手段殖民，例如屯重兵，宗主國同殖民地有極不等關係，咁樣宗主國先show到邊個係大佬，高壓統治下，殖民地同宗主國關係當然差，而呢種殖民地獨立過程係會相對暴力同血腥，殖民完畢後，亦一會有一種對立出現，例如前蘇聯啲衛星國，比利時非洲殖民地，同越南咁

我不嬲美軍來了我有路

屌，長知識了

世界各地嘅殖民史，尤其是祖國殖民史係好有趣嘅，有興趣可以研究吓

都係皮毛咋，無咁精

香港好撚奇怪有人崇韓崇日崇美崇英
想睇下崇英同崇日果D人嘈交
2戰果陣英軍抗日唔知撐邊面

我都唔係好精㗎喳，有興趣可以由香港break-in，一個一個年代咁睇，再延伸去東南亞海峽殖民地睇吓先，不過淨係香港156年都有排玩

同埋睇呢啲會好sad，睇文獻吖睇片吖入面嘅香港好美好好靚，再望吓今日冇希望嘅香港

我掉轉
由西班牙，法國，英國睇海上霸權，海盗，殖民地到日不落帝國ver 1 , 無敵艦隊到日不落帝國ver 2

法國樓主你次次拎堆主觀評論出嚟做論據
我覺得你似鳩up多

頭先又話qs係主流，其他人都應該要跟qs
家陣又話大部分ranking都係美>英

你用engineering做比較我唔識工程答你唔到
但我未見過人講野咁無point咩叫正常人都唔會信

可能呢啲年代太久遠，我純粹以學術角度或者認識英國歴史嘅角度(而家喺英國努力留低移民，覺得入籍要盡番啲公民責任)去睇，冇乜特別感覺，但係一去到香港同現代英國嗰part，尤其是二十世紀，就好有親切感好想認識多啲，又或者只係我情意結發作

UK->cunt
USA->jerk

駁唔到就開始人身攻擊？
中文維基做source
有冇QS官網source可以睇下？

我就真係未見過人講野咁冇point喇
你唔識engine就冇必要回應subject ranking果part既comment
點解自己宗個頭埋去就要屌鳩我？

睇黎班崇英撚連俾正負評都有困難
係屌就順便留低負評
咪撚邊屌邊正評啦，真係好撚肉酸

人咩身攻擊
洗唔洗我cap返你講過乜又話qs係唯一主流過兩頁又變咗大部分ranking

我又唔係寫論文用Wikipedia有乜問題？你覺得佢寫錯咪改返佢

我上面應過你commercial culture sports history geography natural resources既問題全部有解釋even俾埋link你就講一句「正常人都唔會信」拎嚟做argument

可以答我點解美國formula 1車隊咁𨶙柒廢未呀engineer

why not both?

Investopedia份report樓主又扮睇唔到

成日都會有歐澳美加邊個地方最多歧視嘅爭論
我信人離鄉賤，去一個唔熟悉嘅地方冇人冇物，點都比當地土生土長嘅人輸蝕。

讀書容易建立人際網絡。返工其實捉到老鼠就係好貓，公司主要睇你做唔做到野，搵唔搵到錢，咁你話晉升機會會因為歧視問題受限制就一定㗎啦，唔講多如果你係移民去嘅，你上面起碼有堆ABC, CBC, BBC同你爭先。求搵兩餐唔難。

另外其實最醒係吸納外國嘅好野，唔好學衰野，但係香港依家唔好話進步，根本大倒退緊，人民質素直線下降，叻人有能力嘅人走晒，淨返一堆拎住外國護照嘅賣港賊同每日150個低質大劣人，諗起都灰。

人離鄉賤只適用響大部分亞洲人
你睇下連鬼佬毒撚離鄉去亞洲教下英文都夠收入，仲可以落club狂食亞洲妹

亞洲人未離鄉就將自己/俾朋黨矮化左，咁你覺得離鄉仲會唔會地位提昇左

香港有今日全靠英國
衰在英國最後一刻將香港交俾獨裁政權，直接斷送香港未來

其實如果亞洲唔係咁崇洋，覺得英文就係高尚，用local價請班鬼佬佢地根本無得發圍。
不過外國人真係醒在團結，法國公司去到邊度都係俾返自己人上位，英美澳好多都係，係華人最鍾意批鬥自己人
陰公啲講個個都話去外國唔好幫中國人打工，連有D外國巴打都大聲支持食中餐會比少D tips，自己矮化自己真係無得救。

高等教育或大學黎講....美國真係屌打英國...
英國你數黎數去都係牛津劍橋..俾到盡計埋imperial college...
但美國就如數家珍咁...哈佛 mit princeton ucla ucb yale celtech stanford
而家基本頂尖果堆教授都係晒美國...

海咩洋殖民
日本仔D皇民化咩黎

其實你所謂崇英嗰啲有話過美國唔好咩
戀英都係因為以前佢管得香港好 一種情義結啫
連大陸人都覺得美國最勁 你覺得香港啲人會無知過大陸人？
仲有拎美國同英國比公平咩？個size 資源差咁遠 咁比法 北歐瑞士都係垃圾？
支那gdp 全球第二添 唔通你會話佢勁？
Accent 呢啲就個人喜好，我自己聽慣British accent 就覺得英式好過美式，聽慣美式咪覺得美式好啲，咁都好比
大把香港人英美澳加都會狗衝，根本冇話香港人覺得英國最好

你要明白崇洋既原因都係亞洲人幾百年前自作孽
直到宋朝中國d科技係先進過歐洲，日本仲keep住同葡國人有交流，仲有三浦按針成個英國人黎日本做架仔

之後明朝同德川家康都鎖國玩封閉咪抵撚死。人地歐洲就過撚埋黑死病有錢身痕搞文藝復興，開發熱兵器同殖民地。明朝本來有鄭和食頭啖湯，好一個鎖國

咪臭係，連英美人基本上都係互相影響同欣賞
家陣搞到似波台c7 同美斯fans互屌

學美國校園槍擊？

英國幾間u美國幾間u?

計下比例啦

都係一擔擔
美國間唔間整單大既死十幾個
英國淨係計london俾刀捅死差唔多每日一個

最慘係無路捉，咩地區咩理由都會發生
連去遊客熱點，唔借個火點煙到19000 同軌fans互寸都可以死得

無錯
另外Lse econ 起碼同美國頭十有得揮 ucl econ 都有頭二十

不過英國冇咩funding 呢個都係事實 講學術都要食飯 呢方面真係好難同美國鬥 不過兩個個size資源都差咁遠 有咩好鬥

兩個是但一個去到都狗衝喇

已經研究中

LSE KCL UCL Warwick Manchester St.Andrews Edinburgh Bristol
仲未計一堆貴族學校

都係令到人親日吖，佢皇民化直情係想將班人變日本人添啦，而日本打嘅旗號亦係建立大東亞共榮圈，解放東亞於白人殖民統治

不過日帝國冇咁成功係因為佢殖民嘅地方文化太近，殖民時間亦太短，文化未溝得淡曬，你睇吓佢最近嘅殖民地-韓國幾咁失敗，正所謂同性相剋 異性相吸，要成功軟殖民相近國家一定要洗走本身文化，但係日韓文化不斷互相排斥，日本喺泡菜插旗得嗰四十年，邊度洗得走泡菜文化，重要未計相近嘅國家歴史上通常都有牙齒印，咁多factor加埋咪出事囉

又睇吓臺灣，日本其中一個最耐嘅殖民地，文化又最唔似（臺灣嗰陣啲人重係賽德克嗰啲原住民），加埋下一任宗主國仆街過日本仔，所以大家而家見到臺灣係最親日嘅前殖民地

日不落帝國而家仲有堆境外屬地同聯邦

攞倭寇來比？

不嬲都係美軍來了，我帶路

樓主應該係97後果D半蝗黎

bristol真心麻麻
edinburgh就出哂名讀獸醫
其實諗埋中學，美國真係未聽過貴族學校
英國起碼有Eton , Harrows, Westminster
第一間唔使講，Harrows出埋Churchill
人地大學/上專都無讀就當兵，做埋首相
當時成個大英帝國命脈俾個學歷form 5 或form 7 既人揸旗喎

咁發展時代唔同無得比
一個16世紀食第二水
一個廿世界學哂鬼佬野先食尾水
算係咁

祖國勁就梗，二戰獨立潮之後英國干預殖民地比以前少咗好多，似澳洲加拿大未正式獨立嗰陣叫做Dominion嘅自治模式，其實嗰陣時基本上都定咗英帝國二十世紀下半葉同今世紀嘅版圖，只可惜英國佬太重視合約精神，令我哋成為咗英國最後一塊失去嘅領土，亦係唯一一塊落入共產國家手中嘅領土

日本最勁就係學人哋啲好嘢，而1945前日本學得最多就係英國，見到日本成套得有少少英國影子，例如滿洲國就有少少似British Raj，用一個附屬國控制一個好大嘅佔地，可惜學藝未精，但係急於證明自己，想擠身強國之列，咁咪奶嘢囉，好彩二戰之後跟啱大佬，俾人扶番起，重拎咗個小小嘅紀念品-沖繩走添

係講真嗰句，自己都心知肚明英國係日落帝國，英聯邦似英國靠人多過人靠英國，不過做人有時候唔需要咁理性嘅，始終呢個情意結，我哋香港人自己最淸楚，唔需要隱藏，亦唔需要逃避，我自己就喺英國搵番失去咗嘅香港，呢種感覺係無價嘅，亦係美國無論幾勁都唔會有嘅一樣嘢

樓上講中哂心聲
行下英國d舊街點都好過去美加得個大字咩都無

我第一次land希斯路嘅時候，可能係機場設計，可能係滙豐banner，亦可能係國泰，總之一踏出機艙嗰吓，有一種好似番到屋企咁嘅感覺，令我差啲喊咗出嚟，我到而家都重記得嗰一吓感動

呢種感覺唔止機場有，係成個英國都搵到香港少少嘅影子，睇吓幅圖，覺唔覺得好有地鐵嘅味道?

就係呢啲小小嘢，令我哋對英國依戀，因為呢啲小小嘢，令我哋諗番起香港

佢香港入唔到u去台灣讀

咁我落機又無咁大衝擊
但最記得過馬路禁行人綠燈好驚喜

好可惜此情此景香港不再
第日我仔女出世我亦已經無辦法話比佢知香港曾經係幾巴閉
最驚係美國讀書第日連廣東話都唔識講
唉不過冇計

咁你真係要睇下拓哥三藩市條片
最後個阿伯仲話行花街文化連香港都無埋
但響三藩市保存到
中國人連自己都唔珍惜自己文化同文物
要靠西方尊重同保留，你話係咪抵撚死

呢隻香港得番一個喺太古喳，希望佢唔好拆啦，同埋可以留意埋佢枝燈重係用燈膽唔係LED，連啲噠噠聲都係舊嗰隻㗎

香港已經成為咗一個童話故事，或者咁樣都好嘅，喺最靚嘅時候玩完先至可以永垂不朽，成語都有教啦，自古美人如名將，不許人間見白頭

Between 巴打走咗去美帝?

所以咪話香港文化唔會消失，只不過係散落咗喺唔同地方，可惜咁多種文化冇咩機會再喺遠東呢一個城市到再一次聚首一堂

繼續呃自己啦
反正我係97前British Hong Kong出世
你再屈都改變唔到事實

成個post主旨係講緊英美比較，係有班崇英撚（包括你）唔抵得美國強過英國，又唔肯接受英國沒落既事實先至係咁扯香港入黎nostalgia